probability問題一問

a擲n次Fair coin
b擲n+1次
邊個擲得多head就win
咁a同b win既prob係幾多?
佢地打和既prob係幾多?
可唔可以用n黎表示

冇人想屌肥絲你呀
你老母就大把人想屌啦
過主啦

可以
不過太長唔寫lu

你的資訊真的很有用!

推

只需要考慮a, b擲完n次之後, ab 兩人分數差距細過2嘅機會率

因為第n+1次b最多都係多一個頭?
咁如果大家都係擲n次呢

你問可唔可以
我答可以仲要收膠

巴打好識按章工作
可以考慮下做政府工

1/2
認真

ans的確係1/2
但點解

直接d諗
頭n個coins邊個多d機率一樣
第n+1個coins head or tail都係1/2
所以係1/2

決勝在於第N+1 次?

但你咁諗會唔會暗中set左係n次前佢地兩個head數一樣?

頭n次佢地個distribution一樣所以只需要consider第n+1次

當你講得通
咁第n+1次b擲到head就win
擲唔到就打和
姐係打和prob係1/2?
咁a win既prob?

For n coins, 2x + y = 1, where x is the prob of A winning (also the prob of B winning because of symmetry), and y is the prob that the game is tied.
P(B wins) = P(heads first n tosses by B > by A and B tosses anything at n+1) + P(heads first n tosses by B = by A and B tosses a head at n+1)
=x +1/2 *y = 0.5

1/2 係人都識

b win既prob照計同a win既prob唔同

55

唔駛計，打和啦。

想要個認真嘅prove不妨試下呢題